Descarga el software que le da voz a Stephen Hawking

 “La raza humana necesita un desafío intelectual. Debe ser aburrido ser Dios, y no tener nada que descubrir”. –Stephen Hawking 
 Una de las mentes más brillantes que el siglo XX dio, equiparado con pensadores como Isaac Newton , Leibniz, Galileo y Einstein, nos da muestras de humanidad en una esfera donde la abstracción y los modelos matemáticos imperan y parecen ser un lenguaje desconocido para la gran mayoría de los habitantes del planeta Tierra. La lección que da se sintetiza en una breve frase “No puedes permitirte estar discapacitado en espíritu a la vez que físicamente”, y es así como condensa su vida quien desde finales de los años 60 fue perdiendo funciones motoras como el habla y el caminar. 
  Quizá Dios no juega con los dados, o quizá sí y decidió que uno de los más grandes físicos y cosmólogos de la modernidad naciera justo 300 años después de que Galileo Galilei falleciera. Quizá como casualidad, Hawking nació el 8 de enero de 1942, y Galileo murió ese mismo día, pero del año 1642. 
 El científico padece Esclerosis Lateral Amiotrófica, enfermedad que ataca a nivel neuronal, específicamente a las que se encargan de funciones motoras. 
  
 Dicha enfermedad le fue diagnosticada a finales de los años 60 y los diagnósticos no eran muy alentadores para el teórico, a pesar de eso siguió trabajando en sus teoremas y libros. 
 Stephen Hawking es miembro de la Royal Society  y miembro vitalicio de la Pontifical Academy of Sciences.  Carl Sagan cuenta la anécdota en la introducción de la primera edición de A Brief History of Time,  de cómo en 1974 fue testigo del momento en que Hawking puso su firma en el libro de la Royal Society en la ceremonia de investidura. Sagan dice que en ese libro se encuentran las firmas de las más grandes mentes de Inglaterra, sociedad de la que Isaac Newton fuera miembro y presidente desde 1703 hasta su muerte en 1727. 
  Stephen Hawking no puede articular una sola palabra desde hace muchos años, y lo único que lo ha mantenido comunicado con su contexto es un programa computacional que registra movimientos mínimos en su rostro para interpretarlos como un código lingüístico y así poder generar comunicación con los demás, y en su caso escribir libros. El software que permite que Hawking se comunique se llama Assistive Context-Aware Toolkit  y es desarrollado por Intel. 
  
 Este software funciona con una serie de sensores que registran movimientos del rostro para interpretarlos de la siguiente manera: 
  Este software ya está disponible para descargarlo, esto debido a que existen muchas personas que quizá tengan la necesidad de utilizarlo para comunicarse por medio de esta plataforma. Recientemente, Intel sacó el manual que explica cómo instalar el programa. Se requiere un sistema operativo Windows Xp o más reciente, así como una web cam para que por medio de ésta se pueda escanear el rostro. El software te puede ayudar a hacer búsquedas en Internet y puede emitir palabras en inglés. 
 El programa trae cargada una voz predeterminada, así que no podrás hacer bromas y decir que hablas como Stephen Hawking. Además el fin de liberar la descarga atiende a que servirá para ayudar a investigadores y a gente que padecen enfermedades relacionadas con la neuronas que regulan los movimientos musculares. 
 Puedes descargar el  programa aquí. Aquí puedes consultar el manual de instalación . 
 *** 
 Te puede interesar: 10 páginas de Internet donde puedes conseguir cosas gratis